@inproceedings{Grabar-Claveau:TALN:2017,
    author = "Grabar, Natalia and Claveau, Vincent",
    title = "Crit\`eres num\'eriques dans les essais cliniques : annotation, d\'etection et normalisation",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "36-43",
    note = "Numerical criteria in clinical trials : annotation, detection and normalization",
    abstract = "Les essais cliniques sont un \'el\'ement fondamental pour l'\'evaluation de nouvelles th\'erapies ou techniques de diagnostic, de leur s\'ecurit\'e et efficacit\'e. Ils exigent d'avoir un \'echantillon convenable de la population. Le d\'efi consiste alors \`a recruter le nombre suffisant de participants avec des caract\'eristiques similaires pour garantir que les r\'esultats des essais sont bien contr\^ol\'es et dus aux facteurs \'etudi\'es. C'est une t\^ache difficile, effectu\'ee essentiellement manuellement. Comme les valeurs num\'eriques sont une information tr\`es fr\'equente et importante, nous proposons un syst\`eme automatique qui vise leur extraction et normalisation.",
    keywords = "Valeurs num\'eriques, extraction d'information, normalisation, domaine m\'edical.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/70.pdf"
}
